\documentclass[conference]{IEEEtran}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{textcomp}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
%Dependencies for [1.]
\usepackage{enumerate}
%Dependencies for [1.]
\usepackage{graphicx}
%\usepackage{xcolor}
% Dependencies for Excel2Latex
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{booktabs}
% Dependencies for Excel2Latex
\usepackage{listings}
\usepackage{tikz}
\usepackage{float}
\usepackage{karnaugh-map}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=1cm,bottom=1cm]{geometry}
%Habilita bookmarks en PDF
\newcommand\MYhyperrefoptions{bookmarks=true,bookmarksnumbered=true,
pdfpagemode={UseOutlines},plainpages=false,pdfpagelabels=true,
colorlinks=true,linkcolor={black},citecolor={black},
urlcolor={blue}}
\usepackage[\MYhyperrefoptions]{hyperref}
%Titulo del documento
\title{Trabajo de Investigación: Pruebas de regresión}

\makeatletter
\newcommand{\linebreakand}{%
  \end{@IEEEauthorhalign}
  \hfill\mbox{}\par
  \mbox{}\hfill\begin{@IEEEauthorhalign} \hfill
}
\makeatother

\renewcommand\thesection{\arabic{section}}
\renewcommand\thesubsection{\thesection.\arabic{subsection}}
\renewcommand\thesubsubsection{\thesubsection.\arabic{subsubsection}}

\author{
	\IEEEauthorblockN{Chavarria Peña Jonathan Andrés}
	\IEEEauthorblockA{\textit{Estudiante Ing. en Sistemas de Computación}\\ 
	\textit{Universidad Fidélitas}\\
	San José, Costa Rica \\
	\href{mailto:jonach1998@gmail.com}{jonach1998@gmail.com}}
\and
	\IEEEauthorblockN{Morales Cordero Valeria}
	\IEEEauthorblockA{\textit{Estudiante Ing. en Sistemas de Computación}\\ 
	\textit{Universidad Fidélitas}\\
	San José, Costa Rica \\
	\href{mailto:valemc0603@gmail.com}{valemc0603@gmail.com}}
\linebreakand % <------------- \and with a line-break
	\IEEEauthorblockN{Phillips Tencio Edmond\hfill}
	\IEEEauthorblockA{\textit{Estudiante Ing. en Sistemas de Computación}\\
	\textit{Universidad Fidélitas}\\
	Alajuela, Costa Rica \\
	\href{mailto:ephillips10986@ufide.ac}{ephillips10986@ufide.ac}}
\and
	\IEEEauthorblockN{Sánchez Camacho Carlos Daniel} 
	\IEEEauthorblockA{\textit{Estudiante Ing. en Sistemas de Computación}\\
	\textit{Universidad Fidélitas}\\
	San José, Costa Rica \\
	\href{mailto:csanchez20965@ufide.ac}{csanchez20965@ufide.ac}}

}


%Inicio del documento
\begin{document}

\maketitle

%Agrega numeracion a las paginas
%\thispagestyle{plain}
%\pagestyle{plain}

\begin{abstract}
	
	
\end{abstract}



\section{INTRODUCCIÓN}


\section{DESARROLLO}


\subsection{Qué es una Prueba de Regresión} 

Las pruebas de regresión se utilizan para determinar si las aplicaciones existentes aún pueden funcionar como se espera después de que se hayan actualizado o modificado.


Todos estos tipos de cambios pueden interrumpir la funcionalidad actual del paquete de software. Para evitar efectos secundarios en la función actual, es importante utilizar pruebas de regresión y 

\subsection{Cuándo debe realizarse la prueba de regresión}

Es importante ejecutar este tipo de pruebas cada vez que cambia su código. Los cambios de aplicaciones que requieren pruebas de regresión son:

\begin{enumerate}[1.]
\item Mejoras.
\item Parches.
\item Cambios de configuración.
\item Integración con otro software.
\end{enumerate}

Es necesario asegurarse de que las funciones del código antiguo puedan seguir funcionando normalmente después de que se incluya el nuevo código.


\subsection{¿ Cómo hacer una prueba de regresión?}

Se puede realizar de distintas formas, depende de los cambios realizados y de que tanta confiabilidad se necesita en los datos de la prueba realizada.

\begin{itemize}

\item Realizar pruebas a todo el código: Es la forma de garantizar que todos los casos de prueba en el programa sean realizados para su comprobar su integridad y funcionamiento. Este metodo suele ser costoso ya que a menudo requiere una gran inversión de tiempo y recursos.


\item Realizar las pruebas en una parte especifica del código:   
Permite seleccionar una parte específica de las pruebas que se ejecutaban, por lo tanto, no es tan costosa.

\item Priorización de casos de prueba: Prioriza los casos de prueba de acuerdo con su impacto normalmente se prueban aspectos críticos y funcionalidades de uso frecuente.

\end{itemize}


\subsection{Software a utilizar}

IntelliJ IDEA: Es desarrollado por JetBrains, es un IDE para JAVA.

\subsection{Herramienta para las pruebas}
	
\subsubsection{JUnit}

Es un entorno de pruebas para Java creado por Erich Gamma y Kent Beck. Se encuentra basado en SUnit creado originalmente para realizar pruebas unitarias para el lenguaje Smalltalk.

\section{Conclusiones}

\normalsize

\begin{thebibliography}{}
\bibitem{Alexynior} \textsc{Alexynior} (2019). \textit{¿Qué es una prueba de regresión?.} \url{https://adictec.com/que-son-pruebas-de-regresion/}\\

\bibitem{QAtesting} \textsc{The QA Testing Channel.} (2018). \textit{Pruebas de Regresión en 1 Minuto.} \url{https://www.youtube.com/watch?v=OEcIXnU6EQw} \\
\end{thebibliography}


\end{document}